# nb_menuperso
Menu personnel pour ESX<br>
Un menu simple qui regroupe l'inventaire, les factures, le téléphone, les emotes, une gestion lite des véhicules et un menu admin<br>
Il permet aussi une compatibilité manette accru.<br><br>
Pour ouvrir le menu personnel faite F5 ou X+Fleche du haut a la manette<br>
Pour ouvrir le menu métier faite F6 ou X+Fleche du bas a la manette<br>
Pour les admin/owner se TP sur le marker sur la map : Maj+E<br><br>
Ajout des fonctions lever les mains, s'accroupir et pointer du doigt.<br>
Pour lever les mains depuis le clavier : ù<br>
Pour lever les mains avec la manette : Fleche de droite + X<br>
Pour s'accroupir depuis le clavier : Ctrl gauche<br>
Pour s'accroupir avec la manette : Clic joystick gauche<br>
Pour pointer du doigt depuis le clavier : B<br>
Pour pointer du doigt avec la manette : Clic joystick droit<br><br>
Si besoin changer les points GPS dans le fichier config.lua<br>

## NECESSAIRE
https://github.com/indilo53/fivem-es_extended<br>
https://github.com/FXServer-ESX/fxserver-esx_phone<br>
https://github.com/FXServer-ESX/fxserver-esx_billing<br>
https://github.com/FXServer-ESX/fxserver-esx_policejob<br>
https://github.com/FXServer-ESX/fxserver-esx_ambulancejob<br>
https://github.com/FXServer-ESX/fxserver-esx_mecanojob<br>

## INSTALLATION
Copier le dossier "nb_menuperso" dans resources<br>
Ajouter "start nb_menuperso" dans votre serveur.cfg apres tous les autre start, ce script doit être démarrer en dernier.<br>

## Lignes a modifier dans d'autres scripts
__####################__<br>
__Dans es_extended :__<br>
__####################__<br>
Modifier le es_extended/client/main.lua pour commenter les lignes suivante :<br>
```lua
-- Menu interactions
Citizen.CreateThread(function()
	while true do

  	Wait(0)

  	if IsControlPressed(0, Keys["F2"]) and not ESX.UI.Menu.IsOpen('default', 'es_extended', 'inventory') and (GetGameTimer() - GUI.Time) > 150 then
  		ESX.ShowInventory()
	  	GUI.Time  = GetGameTimer()
    end

  end
end)
```
et les lignes :<br>
```lua
-- Pause menu disable HUD display
Citizen.CreateThread(function()
	while true do
    Citizen.Wait(1)
    if IsPauseMenuActive() and not IsPaused then
      IsPaused = true
      TriggerEvent('es:setMoneyDisplay', 0.0)
      ESX.UI.HUD.SetDisplay(0.0)     
    elseif not IsPauseMenuActive() and IsPaused then
      IsPaused = false
      TriggerEvent('es:setMoneyDisplay', 1.0)
      ESX.UI.HUD.SetDisplay(1.0)    
    end
  end
end)
```
puis ajouter ces lignes en fin de script :<br>
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuInventaire')
AddEventHandler('NB:openMenuInventaire', function()
	ESX.ShowInventory()
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuInventaire')
AddEventHandler('NB:closeMenuInventaire', function()
	if ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory')
		
	elseif ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item')
		
	elseif ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item_count_give') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item_count_give')
		
	elseif ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item_count_remove') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'inventory_item_count_remove')
	end
end)
```
__####################__<br>
__Dans esx_phone :__<br>
__####################__<br>
Modifier le esx_phone/client/main.lua pour commenter les lignes suivante :<br>
```lua
    else

      if IsControlPressed(0, Keys['F1']) and (GetGameTimer() - GUI.Time) > 150 then

        if not ESX.UI.Menu.IsOpen('phone', GetCurrentResourceName(), 'main') then
        	ESX.UI.Menu.CloseAll()
        	ESX.UI.Menu.Open('phone', GetCurrentResourceName(), 'main')
        end

        GUI.Time = GetGameTimer()

      end
```
puis ajouter ces lignes en fin de script :<br>
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuTelephone')
AddEventHandler('NB:openMenuTelephone', function()
	ESX.UI.Menu.Open('phone', GetCurrentResourceName(), 'main')
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuTelephone')
AddEventHandler('NB:closeMenuTelephone', function()
	TriggerEvent('NB:closeAllMenu')
end)
```
__####################__<br>
__Dans esx_billing :__<br>
__####################__<br>
Modifier le esx_billing/client/main.lua pour commenter les lignes suivante :<br>
```lua
--Key controls
Citizen.CreateThread(function()
	while true do

  	Wait(0)

  	if IsControlPressed(0, Keys["F7"]) and not ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'billing') and (GetGameTimer() - GUI.Time) > 150 then
  		ShowBillsMenu()
	  	GUI.Time  = GetGameTimer()
    end

  end
end)
```
puis ajouter ces lignes en fin de script :<br>
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuFactures')
AddEventHandler('NB:openMenuFactures', function()
  	ShowBillsMenu()
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuFactures')
AddEventHandler('NB:closeMenuFactures', function()
	TriggerEvent('NB:closeAllMenu')
end)
```
__####################__<br>
__Dans esx_policejob :__<br>
__####################__<br>
Modifier le esx_policejob/client/main.lua pour commenter les lignes suivante :<br>
```lua
		if IsControlPressed(0,  Keys['F6']) and PlayerData.job ~= nil and PlayerData.job.name == 'police' and not ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'police_actions') and (GetGameTimer() - GUI.Time) > 150 then
			OpenPoliceActionsMenu()
			GUI.Time = GetGameTimer()
		end
```
puis ajouter ces lignes en fin de script :<br>
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuPolice')
AddEventHandler('NB:openMenuPolice', function()
	OpenPoliceActionsMenu()
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuPolice')
AddEventHandler('NB:closeMenuPolice', function()
	if ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction')
		
	elseif ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'vehicle_interaction') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'vehicle_interaction')
		
	elseif ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'object_spawner') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'object_spawner')
	end
end)
```
__####################__<br>
__Dans esx_ambulancejob :__<br>
__####################__<br>
Modifier le esx_ambulancejob/client/main.lua pour commenter les lignes suivante :<br>
```lua
		if IsControlPressed(0,  Keys['F6']) and PlayerData.job ~= nil and PlayerData.job.name == 'ambulance' and (GetGameTimer() - GUI.Time) > 150 then
			OpenMobileAmbulanceActionsMenu()
			GUI.Time = GetGameTimer()
		end
```
puis ajouter ces lignes en fin de script :<br>
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuAmbulance')
AddEventHandler('NB:openMenuAmbulance', function()
	OpenMobileAmbulanceActionsMenu()
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuAmbulance')
AddEventHandler('NB:closeMenuAmbulance', function()
	if ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction')
	end
end)
```
__####################__<br>
__Dans esx_mecanojob :__<br>
__####################__<br>
Modifier le esx_mecanojob/client/main.lua commenter les lignes suivantes : 
```lua
	if IsControlJustReleased(0, Keys['F6']) and PlayerData.job ~= nil and PlayerData.job.name == 'mecano' then
            OpenMobileMecanoActionsMenu()
        end
```
puis ajouter ces lignes en fin de script : 
```lua
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
--NB : gestion des menu
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

RegisterNetEvent('NB:openMenuMecano')
AddEventHandler('NB:openMenuMecano', function()
	OpenMobileMecanoActionsMenu()
end)

RegisterNetEvent('NB:closeMenuMecano')
AddEventHandler('NB:closeMenuMecano', function()
	if ESX.UI.Menu.IsOpen('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction') then
		ESX.UI.Menu.Close('default', GetCurrentResourceName(), 'citizen_interaction')
	end
end)
```
## Attention : Ce script est optimisable et peut etre mis a jour a tout moment.
